+++
title = "小山高専でレーザー渡航場加速技術の説明会を開催しました"
linkTitle = "小山高専で宇都宮大の大塚さんが説明会を開催"
date = "2022-01-17"
authors = ["masashio"]
tags = ["説明会", "小山高専"]
aliases = ["/blog/2022/01/17/"]
+++

宇都宮大の大塚さんにレーザー渡航場加速技術を紹介してもらいました。
サイクロトロン加速器を勉強中の学生さん達ですが、
レーザー・プラズマの基礎から丁寧に説明してもらったおかげで
活発な質問意見を交わすことができました。

<!--more-->

説明会の後、小山高専の加藤先生とサイクロトロン加速器を
理解するうえで学ぶべき項目に関して確認と講習日程の調整を行いました。

![レーザーの基礎から丁寧に説明してもらいました](IMG_20220117_171717_featured.jpg "レーザーの基礎から丁寧に説明してもらいました")

![最先端の加速技術に興味津々で、活発な質問意見が交わされました](IMG_20220117_164415.jpg "最先端の加速技術に興味津々で、活発な質問意見が交わされました")
